
%\documentclass[10pt]{article}


\section{Programa DOS}

El código comentado se adjunta en el archivo (dos/lectura.asm)
%\lstinputlisting[language={[x86masm]Assembler}]{practica4/dos/lectura.asm}




\section{Programa consola}

El código comentado se adjunta en el archivo (consola/lectura.asm)\\



inicialmente es directivas e inclusión de librerías, luego viene el prototipo
de funciones y el macro que permiten el controlar la entrada y salida de datos.
Cabe resaltar que se utilizo como modelo la practica 2, posteriormente,
vienen los segmentos de data y código:\\


En el segmento de data inicializada \comillas{\textbf{.DATA}} se encuentran:

\begin{itemize}
    \item \comillas{Msg1} el cual es un mensaje que indica al usuario cuando
        debe ingresar un path o el nombre del archivo.

    \item \comillas{Msg4} mensaje que indica la salida del programa.

    \item \comillas{CRLF} string dedicada a dejar una linea en blanco.
\end{itemize}

\vspace{0.5cm}

En el segmento de data sin inicializar \comillas{\textbf{.DATA?}} se encuentran:

\begin{itemize}
    \item \comillas{inbuf} buffer para la lectura de datos.

    \item \comillas{hfile} \comillas{puntero} a la dirección de la fila que se
        leerá.

    \item \comillas{FileSize} espacio para el tamaño, en bytes, del fichero.

    \item \comillas{hMem} \comillas{puntero} a la memoria creada con el contenido
        del fichero.

    \item \comillas{BytesRead} cantidad de bytes que se leyeron.

\end{itemize}

\vspace{0.5cm}

Posteriormente, comienza el código que básicamente es ejecutar \comillas{syscall}
a través de la directiva \comillas{INVOKE}.


Primero se pide por consola y se lee por la misma el nombre o path de la fila
que se abrirá. Una vez recibido se usa la api de windows con \comillas{CreateFile} para
abrir la fila \Cite{MicrosoftCreateFileA}, este devuelve la dirección en \comillas{eax}
por lo tanto se mueve a hfile. Luego, se utiliza la api nuevamente con \comillas{GetFileSize}
\Cite{Windowsgetsize} y se mueve el valor devuelto de \comillas{eax} a
\comillas{FileSize}, se incrementa el valor de \comillas{eax} para al pedir
memoria dinámicamente, necesario si la fila es muy grande, poder agregar el
carácter de terminación y usar de forma segura la función de escritura.


Se pide la memoria dinámica con la api \comillas{GlobalAlloc} \Cite{GlobalAlloc},
se guarda en \comillas{hMem}, se le da el valor del tamaño de la fila de nuevo a
\comillas{eax} para poder usarlo como puntero y darle el valor \comillas{0}
(carácter de terminación) a \comillas{hMem} (espacio para el contenido de la
fila + carácter terminación).


Finalmente se lee el contenido con la función de la api ReadFile
\Cite{MicrosoftReadFile} se cierra la fila con \comillas{CloseHandle}
\Cite{CloseHandle}
luego se imprime por pantalla el contenido de la fila. Se libera la memoria con
\comillas{GlobalFree} y para que se visualice correctamente el resultado, se
imprime un salto de linea y se manda a leer esperando por un enter para finalizar.


El programa termina con \comillas{Invoke ExitProcess} para terminar la ejecución
correctamente.





\section{Programa ventana}

El código comentado se adjunta en el archivo
(ventana/DIALOG.asm y ventana/recursos.rc)\\


Para este programa se utilizo como base los tutoriales de \comillas{Iczelion}
\Cite{Iczelion}
mas específicamente el 11-1, ya que en la carpeta 11-3 estaba prácticamente el
código hecho y se quería intentar hacer a cuenta propia.


Esta estructura da acceso a una ventana principal con un submenu superior, desde
el cual se puede cerrar el programa y se puede abrir una ventana emergente con un
cuadro de texto y 2 botones. Aquí es en donde se basaron todas las modificaciones.


Para el funcionamiento del código, se incluyo la librería \comillas{masm32} y se
declararon variables adicionales en la sección \comillas{.data?}


\begin{itemize}
    \item \comillas{inbuf} buffer para la lectura de datos.

    \item \comillas{hfile} \comillas{puntero} a la dirección de la fila que se
        leerá.

    \item \comillas{FileSize} espacio para el tamaño, en bytes, del fichero.

    \item \comillas{hMem} \comillas{puntero} a la memoria creada con el contenido
        del fichero.

    \item \comillas{BytesRead} cantidad de bytes que se leyeron.

\end{itemize}



Cabe resaltar que el programa cuenta de estructuras que no se modificaron ya que
parecían apropiadas, estas son constantes y el nombre de las ventanas. El segmento
 de código hace uso de 4 invoke, el primero es para poder manejar los módulos
 \comillas{GetModuleHandle}, el segundo \comillas{GetCommandLine} permite hacer
 uso de una \comillas{CMD}, el tercero, \comillas{WinMain} le da el control del
 programa a un subproceso descrito posteriormente y el final para cerrar los procesos.



\comillas{Invoke WinMain} le da el control del programa a un subproceso y le pasa
como parámetro las variables hInstance, NULL, CommandLine, SW\_SHOWDEFAULT, con
las cuales se creara la ventana main, estas se inicializan y posteriormente se
crea un objeto, struct, y a el se le asignan los, valores, variables y procedimientos
requeridos, el tamaño de la ventana, el color, los nombres de los objetos gráficos
estilo de cursor entre otros, el mas importante es
\comillas{mov   wc.lpfnWndProc, OFFSET WndProc}, aquí se le da a la clase la
dirección de otro subproceso definido y explicado posteriormente, en el cual se
hará todo el proceso de búsqueda, lectura y escritura del fichero. \\
Después de estas definiciones se usan las directivas \comillas{INVOKE ShowWindow}
y \comillas{INVOKE UpdateWindow} que crean una ventana y la actualizan con toda
la información proveída desde la clase.\\
Posteriormente, se entra en un ciclo while true el cual hace la función de
una especie de \comillas{framework} ya que mantiene el programa en ejecución a la
espera de que un evento suceda y sea necesario realizar alguna acción, en este caso
\comillas{GetMessage} se encarga de verificar si ocurre algún evento,
\comillas{eax} guarda cualquier posible cambio y si es 0 indica la finalización
del programa.


\comillas{WindProc} es otro proceso construido y es llamado automáticamente por la
clase (ya que se le asigno su dirección, y es llamado cuando es requerido) y, básicamente,
se encarga de revisar si algún evento sucedió, y si sucedió enviar los mensajes con
\comillas{PostQuitMessage} si se destruyo la ventana, para finalizar el proceso
mencionado anteriormente ( asigna el valor 0 a \comillas{eax}), cuando este no es el
caso, se trata de una serie de condicionales anidados para ir revisando todos los
posibles eventos y tomar las medidas necesarias en cada caso. Estos son:

\begin{itemize}
    \item  Si \comillas{uMsg$==$WM\_DESTROY}, condición de terminación, se envía el
        mensaje 0 (null) en \comillas{eax} al \comillas{framework} (\comillas{.while true})
        para terminar su ejecución.

    \item Si no y \comillas{uMsg$==$WM\_COMMAND}, hace la comparación de la entrada
        al submenu.

        \begin{itemize}
            \item Si \comillas{ax$==$IDM\_ABOUT} crea la nueva ventana y le da la
                 dirección a otro proceso definido posteriormente donde se realizan
                todo lo relacionado a el
                el \comillas{InputBox} y los botones que permiten ingresar el
                nombre del fichero. Cabe resaltar que \comillas{IDM\_ABOUT} no
                es mas que el identificador de la ventana emergente creada que
                contendrá todos los elementos anteriormente nombrados, este
                nombre puede ser cambiado, requeriría modificar aquí y en
                el archivo \comillas{recursos.rc} ya que aquí se define el
                \comillas{InputBox}.

            \item Si no, la única otra opción disponible implica cerrar, así que
                llama al proceso \comillas{DestroyWindow}

        \end{itemize}

    \item En el caso que no se haya cumplido nada de esto, llama a
        \comillas{DefWindowProc} para definir la ventana y regresa el control.
\end{itemize}



El proceso \comillas{DlgProc} es igualmente una secuencia de condicionales anidados:

\begin{itemize}
    \item \comillas{.if iMsg$==$WM\_INITDIALOG} se inicializa la ventana de diálogos
        y se centra la atención en \comillas{eax}.
        \comillas{inputbox}

    \item \comillas{.elseif iMsg$==$WM\_CLOSE} el mensaje es para cerrar la pestaña.
        se clickeo el salir de la ventana.

    \item \comillas{.elseif iMsg$==$WM\_COMMAND} Ha ocurrido algún evento dentro de
    la ventana, particularmente se trabajan los botones:
        \begin{itemize}
            \item \comillas{.if eax$==$IDC\_EXIT} se presiono el botón \comillas{salir}
                 y se cierra la ventana, mandando un mensaje de terminación con
                 \comillas{SendMessage}.

             \item \comillas{.elseif eax$==$IDC\_BUTTON} se presiono el botón para
                 la lectura del texto. entonces se hace:
                 \begin{itemize}
                    \item \comillas{GetDlgItemText} para obtener el texto en el
                         \comillas{InputBox} y guardarlo en \comillas{inbuf}.

                    \item \comillas{CreateFile} para abrir la fila especificada
                         en \comillas{inbuf}.

                    \item \comillas{GetFileSize} tomar el tamaño de la fila.

                    \item \comillas{GlobalAlloc} reservar memoria dinámica. Se
                        hacen las mismas consideraciones que en el programa consola.

                    \item \comillas{ReadFile} lee la fila.

                    \item \comillas{CloseHandle} cierra la fila.

                    \item \comillas{StdOut} escribe el contenido en \comillas{hMem}.

                    \item \comillas{MessageBox} Manda una ventana emergente con
                        el contenido del fichero.

                    \item \comillas{GlobalFree} libera la memoria pedida.

                 \end{itemize}

        \end{itemize}

    \item Si no se ejecuta ninguna de estas opciones, se devuelve \comillas{False}
        en \comillas{eax}.

\end{itemize}

Si algo de eso ocurrió, devuelve \comillas{True} en \comillas{eax}.


Con ese ultimo procedimiento finaliza todo el código.
